粉嶺驚現污染血河

【本報訊】再有河流懷疑被大幅度污染，影響生態環境。有粉嶺的村民日前發現，隔開安樂村與崇謙堂村的一段麻芴河，日前被染了一片紅。「紅水」不單散發陣陣漂白水味，舀起時更會冒出白煙，關注團體認為是附近工廠擅自把工業原料倒進麻芴河而致，擔心情況若不受控，會進一步污染附近的梧桐河，令魚隻死亡。渠務署表示已派員了解及跟進事件，但拒絕透露詳情。

有濃烈漂白水味

新界東民生關注組召集人方國珊表示，日前收到崇謙堂村村民投訴，指麻芴河數日前開始有大量「紅水」自渠口流出；到場觀察後發現，受污染河水異常鮮紅「有如血水」，估計面積達80平方米，「見到都驚」。她嘗試舀起一些「紅水」時，發現有些微白煙冒出，並帶有濃烈漂白水味。她指「最擔心係唔止污染呢條河，如果向北流去梧桐河，影響更大」。她會把「紅水」交予公開大學化驗，希望找出污染源頭。她亦已向上水警署報案，警方暫列作雜項事件處理。

有網民亦在fb群組「North District北區」發帖指，上月30日經過安樂門街時，發現其中一座大廈有人嘗試「駁渠」把紅色污水排出。惟網民表示不確認是否麻芴河的污染源頭。據Google地圖資料，安樂門街有多間汽車維修中心、貨倉等。

綠色力量總監鄭睦奇表示，據相片判斷，河水很有可能是因電鍍廠房產生的電鍍溶液和染料污染「變紅」；至於受污染的水會冒出白煙，則或代表水質受到揮發物質污染。他認為應盡快阻截河水進一步流至其他地方，以免生態受到更大破壞。

■記者于健民

女人黎m姐 大驚小怪

大陸咩色都有啦
大驚小怪

成盤係血當佢無事 話知話知豬乸當佢係靚西施

滿江紅